浸大陳景祥：星國際關係面面俱圓 港「武功已廢」

事實上，香港的最佳狀態是能夠跟中央保持互信，可以替內地引入西方國家的資金、技術甚至某些制度和價值觀，這應是香港特區的使命和責任。但是，要取信於中央原來並不容易，因為跟西方世界「友好」到底是幫助國家現代化，還是引入西方勢力協助和平演變，一線之差，足以令一國兩制的良好意願變成危機重重的國安「短板」！

很明顯，特區政府沒有這種政治技巧和能量，可以一邊跟美歐國家打交道，一邊令中央相信特區政府可以抵擋得住西方「敵對勢力」的滲透干預。新加坡是主權國，可以決定怎樣做對自己最有利，平衡利害之後，新加坡對中國的政策反而更穩定、更可靠。面對中美關係急劇惡化，香港過去可以發揮折衷斡旋的角色，但如今時移世易，香港已被「廢了武功」；「禮失而求諸野」，中國唯有轉向新加坡。

據德勤在一次網絡研討會上透露，由於中美貿易摩擦，美國政府對中資企業及高科技企業充滿敵意，相信有更多中資企業會改到新加坡上市。近期新加坡監管公司（SGX RegCo）與納斯達克（NASDAQ）達成協議，兩個交易所的上市發行人可交換信息，為那些準備在新加坡上市的公司提供簡化的上市流程。很明顯，如果中國大陸的科技企業要搬離美國納斯達克市場，新加坡將會為它們提供一切相關服務。

但事實是很多香港過去可做的，現在已經無能為力，而新加坡正好成為「替身」。過去外商進入大陸多取道香港，或許以後的模式將是外商先往新加坡，再由新加坡「接駁」到香港然後再往大陸，這條「新航路」現在正逐漸醞釀成形，對香港來說，這是降了一級、退了一步，對香港絕非好事。

中國想香港行新加坡式管治
沈旭暉話你知點解唔會成功

英國得中國唔得
問題在中國 不在香港

冇得比，人哋係主權國家

鼓吹港獨?

根本香港就係靠食2家茶禮先至繁榮到
係班懵炳藍絲先覺得信支那唔怕

連登仔：繼續留港等死

星洲成最後贏家

死於浪漫

猩加玻將成為支那地區

李氏好快被滲透後倒台

以為可以食盡兩家茶禮

"懵炳" 兩個字都抬高左佢地

班藍屍根本係支那癌細胞嚟
你話靠中國賺大錢都話
錢又唔係多

佢哋呢班40－65好多係呢類
癌細胞去到邊都係癌細胞

呢樣真
香港前車可鑑
食支那水，一定會亡國

其實調返轉諗, 香港獨立唔成功就係欠缺一個淡馬錫投資行

環境嚟講幾適合港豬
但有思想嘅香港人，不了

靜啦屌你

咁多年嚟 犧牲平民既利益 去換取所謂既國際中心 最終肥既 得益既 只係一班權貴 財閥

如果係咁 我寧願唔要呢個地位 換嚟香港人真正自由自主既發展

坡仔個市你估好好? 早排先有篇報導話上市公司退市, 因為成交量太低
另外美國佬昅實，偷得幾多雞

大佬岸鳩咗玩死香港，跟本對美國可能好事嚟，啲遊資去曬美國

即係中共柒左

原先係想收香港入去,生意留底
而家香港就收左,生意走去第二度

主旨：全因香港唔係主權國

成日覺得大陸好多錢搵

我自問搞唔到華為騰訊阿里爸爸tik tok 美團出黎
而以上每一間都比人搞緊
連間瑞幸都搞唔到出黎呀
你又唔熟上面人文喜好
你以為有金執?
你香港上去都比人執左啦

唔可能有 中國搞亞投行都搞到柒左
如果香港有政府級既投資行 習習好無面同埋又多個春袋

聽講怡和香港除牌之後去SG上市，就係死呢樣野

我個細叔伯喺上面連間廠都比人吞埋提早退休
佢屬於第一代香港上大陸投資果班